香港良心導演: 要提倡戲院黃圈, 就唔好只睇迪士尼/Marvel大片

某位導演, 拍左香港回歸以來最有良心既電影. (而且, 雖然佢拍左香港回歸以來最有良心既電影, 但好多自稱"良心觀眾"都係睇老翻)

佢最近講得無錯: 要提倡戲院黃圈, 就唔好只睇美國大片, 唔好只睇迪士尼/Marvel.
見到較可觀既本土電影/黃電影, 請盡量合法地支持.

想起黎, 自己無大力宣傳"香港獨立電影節", 覺得好慚愧

近年黎. 會當有黃戲出黎, 總有人彈出一堆理由話要杯葛
結果杯葛成功, 但蝕底既係電影界黃絲手足.

《樹大招風》係香港上映時, 都有唔少網民話杯葛. 原因? 因為《樹大招風》有陳小春演出.
《十年》《樹大招風》導演歐文傑拍左套《非同凡響》, 批評香港教育制度. 但果時又有堆網友話女主角余香凝拜金, 叫人杯葛.
《G殺》係杜汶澤主演, 屌黑警. 上映時又有人話係小眾悶片, 無娛樂性, 唔撐場

(結果而家, 反而多左好多人大讚《樹大招風》, 《非同凡響》, 《G殺》. 但電影基本上係以票房定命運)

求求大家
明白肺炎好恐怖
貨源都好緊張

但真係唔好放棄國際戰線
好多tweets需要人
home office 排隊 停課留家 之類
都拎手機禁task1 + task2
尤其task2
全部英美議員講野唔過千

已經連續三日都係咁
跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

根本唔好睇共迪

暫時電影界黃色經濟圈都幾失敗
係hkmovie造分造到最低既葉問4票房仲成功過葉問3
而想捧到上天既乜代宗師 雖然係咁比5星
但質素太低 票房好似過山車咁

事實係香港有咁既觀眾就唔可能有好既電影
有點既市場，就有點既戲
想做好電影圏，香港需要文藝復興

上google play 買來睇 都好似百三四蚊

費事講黃子華

以下三套片, 先係黃色電影圈既關鍵:
(叔叔/幻愛/金都)

王晶係仆街, 拍好多垃圾片, 但佢鬧香港觀眾都可以睇下:

王晶: 「𠵱家香港人，大部分都係沙漠英雄，又塵又冇水，仲要好 mean咁去睇笑片。你咁 mean，為數又少，我做咩要 serve你班咁認真嘅人，唔去 serve上邊十三億人啫？就算睇戲嗰班得五千萬人，都已經養得起成個電影業喇！

唔係香港人唔算得啲咩，係做生意之嘛，邊個畀多啲錢咪邊個為主囉，我哋以前啲戲都係拍畀台灣人睇之嘛！全世界啲生意都唔係專為香港人而設，所有企業唯一係得 TVB一心一意拍嘢畀香港人睇。要鬧，你班友最唔應該鬧 TVB！你叻喇、巴閉喇，咪又係睇《來自星星的你》、《繼承者們》，咪一樣 foolish？有幾叻啫？咪又係因為靚仔？分別在於佢哋用多多錢、多多技術、同班好靚嘅仔去拍個 foolish story之嘛！ TVB對白三十年不變，係因為黎耀祥同麥長青講啫，換著張智霖講，你咪又係話好！」

收皮啦

屌你
依家肺炎仲叫人入戲院？有冇腦㗎？

唔好再拍本土垃圾片。
連拍下間碟，革命，獨立戰爭都冇膽，就唔好叫黃圈

港產片好撚垃圾係事實，題材無聊，成撚日拍埋偽文青片

點解寒戰多人睇？
點解唔可以拍返港獨間碟戰？

人地拍奶共戰爭片，點解唔拍返奶港戰爭

點解唔拍返反共葉問？

黃圈迎合唔到大眾市場，就得收皮。
人地共產黨一樣反美，復仇者一樣賣到好好

想文化輸出都要識包裝，冇包裝就玩完

下?

佢可以唔聽人意見，固步自封只會局限黃圈

...

唔入戲院, 都可以睇碟or網絡, 唔好睇老翻. 而家可以買《地厚天高》, 《返校》正版影碟

其實冇得用罷睇黎抗衡
冇西片都唔見得香港觀眾會鐘意睇文藝片

而家香港戲院, 基本得兩類觀眾

1) 只睇賀歲片
2) 只睇美國大片, 主要係迪士尼/Marvel

其實有行內人分析過
如果無迪士尼/Marvel果堆大片, 大部分戲院係香港一早已經玩完

戲院上多次地厚天高，一定會去睇，有睇乜代宗師雖然有尷尬位

日撚日上 咪同港產片一樣。
食老本

套片從未有在商業戲院上映

成本太高，冇大陸票房回唔到本

間碟 反共應該唔高吧？

無辦法。
香港人鍾意睇爆谷片係事實
大眾都鍾意睇咩marvel/外國大作etc
總之好撚小係港產片
本地制作就大多數比人印象都係都係警匪片
一係就悶到仆街嘅戲 仲點會有咁多人睇
一黎包裝問題 二黎係黎黎去去都係個批演員
三黎係多數都劇情 畫面觀感上唔夠強
大多人睇戲都係為求爽快 唔洗諗野
呢啲外國戲咪比到 仲洗乜睇港產咁撚悶哂錢呢
不過本地有時係有啲好作品 總係有人欣賞嘅
支持外國戲同時 咪多啲留意支持下本地作品囉
多你一個已經好多。

好多fd都唔會入場睇港產片

間碟 反共
如果要吸引觀眾, budget唔會低

《十年》班底新片《幻愛》, 無大卡士, budget都600萬

人係崇優

基本上背景唔係現代成本唔會低
除非場景少演員少

兩套都未睇過
決定down落黎支持下💪🏻💪🏻💪🏻

唔洗大卡士，特技，古代。
但要題材好，劇本好

咁又無得怪觀眾嘅
上年堆純港產片我入場睇咗九成
真係好睇同我可以推薦人入場嘅
得一套《淪落人》
其他我睇完都唔敢推俾其他人
真係推完驚俾人屌
見到有人連《G殺》都吹奏真係太Over
無錯套戲係好黃
直線抽擊黑警、何妖
問題係劇情真係寫得好差
啲角色全部都符號化抽離交代
每段情節都格硬用G字堆砌出嚟
見到編導將心機放晒去模仿中島哲也風格
經營角色方面反而求其就算
最諷刺嘅係
呢套標榜本土嘅電影
表現最好嘅人竟然係中國演員黃璐
由結果睇好似反諷緊本土電影

上年睇G殺
睇晒credits俾清潔嬸嬸睥先走

屌 講G殺係社汶澤主演侮辱左套戲

黃璐都有客串低俗喜劇

咁其實無咩所謂， 支持香港就係自己人
梁天琦都係新移民 （都絕對係香港手足）

push
.

上年睇左G殺 三夫
上星期去完獨立電影節

我覺得獨立電影可以係主流
但indie變左主流就唔係indie

雖然好多業界人都講要做返起香港電影
中型商業片係一定要復興
但目前現實就係復興唔到
只能夠拍返呢類小品
香港電影逐漸變成唔係生意投資
而係個人藝術愛好
有啲大老闆唔想香港電影死
明知蝕硬都掉錢出嚟
咁至少都希望啲導演拍到啲好口碑嘅戲
好彩嘅話攞下獎
俾老闆威下都好
依家香港電影條路只可以咁行

幾年已經有人講
港中合拍片係飲毒止渴
但用合拍片賺到嘅錢
投資返部分落本土電影
係依家一啲老闆嘅諗法
但就算係預咗蝕
肯燒嘅錢都唔會好多